澳洲副總理有紐西蘭國籍恐被DQ

紐西蘭內務省證實，澳洲副總理載斯具備擁有紐西蘭國籍嘅資格。

由於載斯父親係紐西蘭出世，導致佢理論上擁有紐西蘭國籍。根據澳洲憲法第44條，具備雙重國籍者不能參與國會選舉，因此佢很可能被DQ。

因此佢決定將問題交付高等法院審理，而內閣法律意見認為，載斯無做紐西蘭國籍登記，勝訴機會很大。

有關案件可能會在24日開審，載斯嘅一席可以話係「關鍵一席」，因為執政聯盟現時只有一席優勢。